{
    "results": [
      {
        "question": "12米以下船隻的舷燈能見距離是",
        "id": "10",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "1海浬",
        "incorrect_answers": [
          "1000米",
          "2000米",
          "3000米"
        ]
      },
      {
        "question": "圖中是甚麼類型的船舶",
        "id": "22",
        "hasPic": "22",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "長度50公尺以上帆船",
          "正在進行引航的領航船",
          "浮水網漁船"
        ]
      },
      {
        "question": "右圖是甚麼船舶",
        "id": "40",
        "hasPic": "40",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "拖曳長度超過200米的拖船",
        "incorrect_answers": [
          "50公尺以上的拖網漁船",
          "拖曳長度不超過200米的拖船",
          "50公尺以上機動船"
        ]
      },
      {
        "question": "那一類船舶顯示此種訊號？",
        "id": "102",
        "hasPic": "102",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "失控船",
        "incorrect_answers": [
          "航道測量船",
          "挖泥船",
          "遇難船"
        ]
      },
      {
        "question": "那類船舶顯示此訊號",
        "id": "115",
        "hasPic": "115",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "拖網漁船",
          "帆船(用機器推動)",
          "拖船(拖曳長度超過200米)"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘機動船在大埔的吐露港駛出時，見圖，",
        "id": "138",
        "hasPic": "138",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "為迎面相遇之船舶",
        "incorrect_answers": [
          "II 船要讓路",
          "I 船有優先權",
          "I 船發出五短聲警告"
        ]
      },
      {
        "question": "如何得知兩船有碰撞危險？",
        "id": "144",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "羅經方位沒有明顯改變而距離漸近",
        "incorrect_answers": [
          "距離少於1/4海浬",
          "羅經方位沒有明顯改變",
          "羅經方位不變"
        ]
      },
      {
        "question": "在霧中，漁船(非工作中)正在航行，無動力，其聲響是",
        "id": "160",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "每兩分鐘嗚放兩長聲",
        "incorrect_answers": [
          "每兩分鐘嗚放一長兩短聲",
          "每兩分鐘嗚放一長聲",
          "每兩分鐘嗚放一短兩長聲"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘在藍塘海峽執行領港任務的機動船隻，在霧中停在水面時。須每隔不超過兩分鐘發出：",
        "id": "165",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "發出兩長四短聲",
        "incorrect_answers": [
          "發出一長四短聲",
          "發出一長一短聲",
          "發出一長兩短聲"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘從鋪設航標工作的船舶，大霧在其正在下錨工作時來臨，應",
        "id": "166",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "每兩分鐘發出一長兩短聲",
        "incorrect_answers": [
          "每兩分鐘發出兩長一短聲",
          "每兩分鐘發出一短一長兩短聲",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "大霧中，一艘帆船在航行時應每兩分鐘會發出",
        "id": "172",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "一長兩短聲",
        "incorrect_answers": [
          "兩短一長聲",
          "一長聲",
          "兩長聲"
        ]
      },
      {
        "question": "拖船在大霧中航行，其視野受阻，波棍處於空檔，聲號為",
        "id": "175",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "每兩分鐘一長兩短聲",
        "incorrect_answers": [
          "每兩分鐘一短一長一短聲",
          "每分鐘兩短一長聲",
          "每兩分鐘兩長聲"
        ]
      },
      {
        "question": "航向 70° 見右圖航標在前方，應",
        "id": "217",
        "hasPic": "217",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "它在你的左舷經過",
        "incorrect_answers": [
          "它在你的右舷經過",
          "如果附近沒有其他船隻，你可從任何一舷經過",
          "停船並檢查自己的航向"
        ]
      },
      {
        "question": "你船艏向 290° 航行，有一泡在你前面，你應",
        "id": "223",
        "hasPic": "223",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "船向轉右經過此泡",
        "incorrect_answers": [
          "它在你的北面經過",
          "(a)與(b)皆正確",
          "(a)與(b)皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "船向 170° ，在你右舷前 10° 見此泡，你應",
        "id": "224",
        "hasPic": "224",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "用左舷經過此泡",
        "incorrect_answers": [
          "在泡的東面經過",
          "(a)與(b)皆正確",
          "(a)與(b)皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "你船艏向 100°，在你的前方見到一泡每分鐘閃100 次白燈，你應",
        "id": "234",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "以上皆正確",
        "incorrect_answers": [
          "用右舷經過此泡",
          "這泡在你的南面經過",
          "以上皆不正確"
        ]
      },
      {
        "question": "船艏航向 075°，你在船艏左舷15°見此泡，你們的羅經方位漸漸向後移動，你應",
        "id": "235",
        "hasPic": "235",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "保持航向減速經過",
        "incorrect_answers": [
          "改變航向轉左",
          "停船並檢查航向",
          "以上皆正確"
        ]
      },
      {
        "question": "由大嶼山北往銅鑼灣，當你船駛至北航道時，在左舷前1點見每10秒3閃紅色閃燈，你應如何進入航道",
        "id": "257",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "Y",
        "correct_answer": "向左轉經過此航標",
        "incorrect_answers": [
          "保持航向直駛",
          "在航標的西邊駛過",
          "用右舷經過，並與此航標保持距離"
        ]
      },
      {
        "question": "根據國際海上避碰規則第27條(失控船隻或操縱能力受限制的船隻)，什麼長度的船隻無須顯示本條訂明的燈號和號型？",
        "id": "284",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "小於12米",
        "incorrect_answers": [
          "小於7米",
          "小於20米",
          "小於50米"
        ]
      },
      {
        "question": "你船從汲水門航道往大嶼山北行駛，在那個情況下不可進入汲水門航道",
        "id": "339",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "船隻長度超過10米",
        "incorrect_answers": [
          "海美灣三盞紅燈亮起時",
          "船隻長度超過20米",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "根據《商船（本地船隻）條例》，在香港水域內，任何本地船隻如在安全的情況下連續排放黑煙達3分鐘，即屬違法。一經定罪，如屬初犯，該船的擁有人及船長最高的罰則是甚麼?",
        "id": "358",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "初犯者可處第3級（$10,000）罰款。",
        "incorrect_answers": [
          "初犯者可處第3級（$20,000）罰款。",
          "初犯者可處第3級（$20,000）罰款。及監禁6個月",
          "以上皆不是"
        ]
      },
      {
        "question": "大霧中航行時，你聽到一長聲，你應",
        "id": "394",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "派人在船頭觀察海面及發出適當聲號",
        "incorrect_answers": [
          "若你船航速為僅能維持航向，應改變航速至中速",
          "關閉所有門窗，並開啟探射燈，以警告其他船隻",
          "(a) 或 (b) 或 (c)"
        ]
      },
      {
        "question": "若派人到船外維修，該人需要",
        "id": "411",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "在腰間縛上繩，並與船身相連",
        "incorrect_answers": [
          "精通泳術",
          "持有大偈執照",
          "持有船主執照"
        ]
      },
      {
        "question": "作為船長的你正駕駛一船前往西面2號碇泊處下錨，但當你到達時發現該碇泊處過於擁擠，你應該",
        "id": "429",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "通知船隻擁有人並前往附近碇泊處下錨",
        "incorrect_answers": [
          "用雷達偵測附近船隻之移動狀況",
          "前往附近的西航道下錨",
          "(a) 及 (b)"
        ]
      },
      {
        "question": "在順風的情況下泊船，不要太貼近碼頭邊，原因是",
        "id": "454",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "順風的情況下，船隻的操縱性較差",
        "incorrect_answers": [
          "倒後時需較大動力",
          "向前駛時需較大動力",
          "船隻後退時會遇到側風"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘小船怎樣迎接颱風",
        "id": "465",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "加繫雙纜",
        "incorrect_answers": [
          "加長繩纜的長度",
          "與旁邊的船隻縛緊在一起",
          "加多一個尾錨"
        ]
      },
      {
        "question": "有一隻船已撞入你船，你船大量入水，首先應",
        "id": "475",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "要求對方慢慢前駛",
        "incorrect_answers": [
          "要求對方後退",
          "要求自己的船員過渡到他船",
          "將兩船用繩縛在一起"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘載有5名船員名50名乘客的船隻遇到撞船，情況嚴重，應",
        "id": "481",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(a) 及 (b)",
        "incorrect_answers": [
          "即時發出遇難求救信號，並放下救生艇",
          "要求船上所有人穿上救生衣，並跳入海中",
          "以上皆非"
        ]
      },
      {
        "question": "如何拯救一個半昏迷的之遇溺者？",
        "id": "493",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(b) 及 (c)",
        "incorrect_answers": [
          "拋救生圈",
          "報警",
          "腰間用繩牽引然後下水救人"
        ]
      },
      {
        "question": "如果你發現有人從船尾甲板趺落水，最佳的做法是",
        "id": "495",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "拋救生圈",
        "incorrect_answers": [
          "駛離他/她的方向",
          "倒後及停船",
          "向海事處報告"
        ]
      },
      {
        "question": "一艘細馬力的船擱淺於大石上，不應做以下那一項",
        "id": "501",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "開倒車",
        "incorrect_answers": [
          "檢查船身狀況",
          "關掉引擎",
          "檢查有沒有船員受傷"
        ]
      },
      {
        "question": "香港天文台發出強烈季候風訊號發出時，代表",
        "id": "523",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "(a) 及 (b)",
        "incorrect_answers": [
          "強烈季候風風速超過或預計將會超過40公里/小時",
          "在空曠處，強烈季候風風速或會超過70公里/小時",
          "有一颱風進入香港400海浬以內"
        ]
      },
      {
        "question": "海圖上有間線的附號，例如 5 是代表",
        "id": "540",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "以上皆不是",
        "incorrect_answers": [
          "水面之高度",
          "深度",
          "闊度"
        ]
      },
      {
        "question": "在海圖上1潯等於",
        "id": "547",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "6尺",
        "incorrect_answers": [
          "3尺",
          "2米",
          "4米"
        ]
      },
      {
        "question": "以下那項是「自差」之考慮因素",
        "id": "561",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "航向",
        "incorrect_answers": [
          "航行水域",
          "航速",
          "以上皆是"
        ]
      },
      {
        "question": "你船向東南進入藍塘海峽時，見到一個燈塔在你左舷前4點，燈塔在你羅經方位的那一邊？",
        "id": "578",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "東",
        "incorrect_answers": [
          "北",
          "西",
          "南"
        ]
      },
      {
        "question": "救生筏放落水前應注意",
        "id": "614",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "筏頭繩有否與船身繫緊",
        "incorrect_answers": [
          "裝備是否齊全",
          "有效日期",
          "負載重量"
        ]
      },
      {
        "question": "你船於黑色位置航行時，應用那一個頻道發出遇難訊號",
        "id": "617",
        "hasPic": "L617",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "16",
        "incorrect_answers": [
          "14",
          "12",
          "67"
        ]
      },
      {
        "question": "下列那項關於液化石油氣喉是正確的？",
        "id": "655",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "在石油氣喉的前端和末端都應使用少於1米的膠喉接駁",
        "incorrect_answers": [
          "較長的接駁喉用金屬管連接",
          "較短的接駁喉用橡膠管連接",
          "不論是較長或較短的接駁喉均須用金屬管連接"
        ]
      },
      {
        "question": "以下關於二氧化碳的描述不正確",
        "id": "679",
        "hasPic": "",
        "hasMP3": "",
        "correct_answer": "比空氣輕",
        "incorrect_answers": [
          "容易冷卻",
          "較用水救火更佳",
          "以上皆非"
        ]
      }
    ]
  }